+++
title = "Шаблон для регламента чемпионата мира"
date = 2013-04-06T12:24:25
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/?page_id=21576"
slug = "templates"
aliases = [ "/post_21576",]
type = "post"
categories = [ "Чемпионат мира",]
tags = []
+++

**Шаблон для переменной части регламента чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;**



Нижеследующая информация составляет переменную часть регламента чемпионата мира по спортивному &#8220;Что? Где? Когда?&#8221;.



1. Типы разрешённых апелляций, например:

  

_&#8220;Разрешены только апелляции на зачёт ответа&#8221;_.



2. Ограничения на подачу апелляций, например:

  

_&#8220;На предварительном этапе апелляции могут подаваться всеми участниками чемпионата мира. В финале апелляции могут подаваться только участниками финала&#8221;_.



3. Сумма апелляционного залога, например:

  

_&#8220;Апелляционный залог составляет 20 долларов США или эквивалентную сумму в рублях&#8221;_.



4. Правила принятия решений Апелляционным жюри, например:

  

_&#8220;Апелляции принимаются простым большинством голосов членов Апелляционного жюри. В случае равенства голосов за и против удовлетворения апелляции апелляция удовлетворяется&#8221;_.



5. Схема проведения чемпионата, а именно:



a) общее описание, например:

  

_&#8220;Чемпионат мира состоит из двух этапов - предварительного и финального&#8221;_.

  

b) разбиение пакета вопросов по этапам и турам, например:

  

_&#8220;Предварительный этап проходит в 6 туров по 12 вопросов. Финальный этап состоит из 3 туров по 15 вопросов&#8221;_.

  

c) правила участия команд на разных стадиях чемпионата (если этапов больше одного), например:

  

_&#8220;Команды, занявшие первые 10 мест на предварительном этапе, выходят в финал&#8221;_.



6. Правила определения результатов чемпионата, а именно:



a) общие принципы распределения мест по итогам чемпионата, например:

  

_&#8220;Место команды на чемпионате мира определяется:

  

1) для участников финального этапа - по сумме правильных ответов на 45 вопросов финала;

  

2) для остальных команд - по сумме правильных ответов на 72 вопроса предварительного этапа&#8221;_.



b) дополнительные показатели при дележе мест, например:

  

_&#8220;При равном количестве правильных ответов у двух и более команд соответствующие места считаются разделёнными на равных, за исключением следующих случаев:

  

1) дележа мест на предварительном этапе, в котором участвуют одновременно 10-е и 11-е места;

  

2) дележа любого из первых 3 мест в финале&#8221;_.



с) исчерпывающее описание &#8220;перестрелки&#8221;, если она применяется, включая случай перестрелки между тремя и более командами, а также случай, когда вопросы перестрелки задаются по одному, например:



_



&#8220;В каждом из перечисленных в пункте b) случаев проводится &#8220;перестрелка&#8221;, целью которой является, соответственно:

  

1) определение 10 лучших команд предварительного этапа;

  

2) определение обладателей каждого из 3 первых мест чемпионата мира</p> 



&#8220;Перестрелка&#8221; разыгрывается на 3 вопросах. Команда, давшая по итогам &#8220;перестрелки&#8221; большее количество ответов, занимает более высокое место.



В случае если три вопроса &#8220;перестрелки&#8221; не позволят распределить места в соответствии с подпунктами 1) и 2), вопросы &#8220;перестрелки&#8221; задаются по одному по следующей схеме: из любых двух команд, участвующих в дележе одного и того же места, команда, давшая правильный ответ на очередной вопрос, занимает или делит место выше, чем команда, давшая неправильный ответ на тот же вопрос. Команда завершает участие в перестрелке в следующих случаях:

  

1) для предварительного этапа - когда определено, что она попадает в число 10 лучших команд, либо определено, что она не попадает в число 10 лучших команд;

  

2) для финального этапа - когда определено место команды, если это место входит в число первых трёх мест чемпионата, либо определено, что команда занимает место ниже третьего.



&#8220;Перестрелка&#8221; завершается, когда достигнута соответствующая цель пункта c)&#8221;.</em>



При создании регламента отдельного чемпионата мира переменная часть регламента объединяется с постоянной в единый документ.